推31項「惠台措施」 大陸鎖定十大目標統台

【看中國2018年3月1日訊】（看中國記者黎小葵綜合報導）日前大陸國台辦公佈了31條「惠台措施」，國台辦發言人表示，這套措施「開放力度之大、範圍之廣、涉及部門之多」，前所未有。但有評論指出，大陸一貫邊打壓台灣的國際發展，邊頒布「惠我良多」的規定，意在誘使台灣人向大陸靠攏。

國台辦公佈31項「惠台措施」

大陸國台辦2月28日印發《關於促進兩岸經濟文化交流合作的若干措施》，這套措施共有31條，範圍橫跨企業、影視、社團，生活等方面，除藉由企業逐步給予「同等待遇」，吸引台灣人前往大陸工作、投資外，也釋出多項誘惑，逐步為讓台灣人在大陸學習、就業、生活。

國台辦發言人表示，這套措施「開放力度之大、範圍之廣、涉及部門之多」，前所未有。

中央社報導，陸委會表示，中國大陸端出的「惠台措施」，仍須審視中方是否做好相應配套措施，以及觀察落實成效。大陸片面宣布這些措施，其實是希望台灣人能成為幫助大陸經濟發展的工具，且消耗台灣資源，「以利益換取台灣的政治認同」。

陸委會提醒，大陸與台灣的「制度、法規、市場環境及理念價值」等文化層面，存在很大程度的落差，民眾須審慎考慮前往大陸後的機會成本與風險，對於人權問題也要有自我保護意識。

台灣《聯合報》報導，台灣醫學中心協會秘書長李偉強指出，大陸挑在2月28日這天宣布31條「惠台措施」，政治意味大於單純招募台灣人才。

「二二八事件」是臺灣於1947年2月27日至5月16日發生的事件。事件中，臺灣民眾大規模反抗政府與攻擊官署，當地人對外省人展開報復攻擊。為儘快平息民間混亂，國民政府派遣軍隊逮捕、鎮壓了臺灣民眾，這也給當地台灣民眾帶來不少心靈創傷。

但是，著名歷史學家辛灝年曾指，2004年臺灣大選，中共發表社論時，已經「不打自招地供認了，它對臺灣二二八事件曾領導和發動的史實。」

理由是台灣給共產黨帶來二個痛苦。辛灝年說，第一，它真想統一臺灣，就是統一不了。第二，它真想打臺灣，但卻不敢打，因為大陸老百姓很疼愛臺灣。 「因為中華民國是正統，國民黨曾經是這個正統的創造者和捍衛者。」

大陸鎖定十目標 對台統戰年砸千萬

那麼怎麼破壞？它就開始一系列的進行統戰方針。

中華民國國安情資顯示，中共對台統戰滲透無孔不入，領域涵蓋政治、經濟、社會，文教等各層面。除統戰拉攏外，還鎖定台灣十大目標團體與族群，包括基層鄉村、青年、學生、原住民、親中政黨與政治團體、農漁會、退將等，藉此從事對台工作。

香港《蘋果日報》今年1月以「統戰大揭秘」為題，分析大陸對台統戰手段。報導指，央視在台北西門町的廣告「信中國」，雖然打著文化旗幟，但政治及統戰企圖明顯。而中國民航局「單方面」宣布啟用M530北飛航線，更是挑釁意味濃厚。

統戰

有知情人士對《自由時報》透露，大陸各級台辦、統戰部、重要涉台社團等人員，利用台灣親中團赴台，遂行統戰目的交流；此外，大陸經貿團體在台辦事處、中資公司在台辦事人員，不乏身兼官員身分，也會配合大陸政府指示在台工作。

除滲透台灣政界，軍方也不能倖免。曾任前副總統呂秀蓮隨扈的國安局少校王鴻儒，被爆是大陸國安間諜；解放軍退役上尉鎮小江在台蒐集情報，還把大批台灣現、退役軍官「吸收」，包括陸軍少將許乃權、飛彈指揮官葛季賢等，軍種涵蓋陸海空等。

台灣國防部稱，2011年至2016年5年間，共偵破23件共諜案。

此外，去年9月，3名台灣大學學生，因反對台大校方無視學生的受教權，讓出操場舉辦中國選秀節目《中國新歌聲》，而遭統促黨成員用棍棒毆打致傷。隨後又爆出中共資助統促黨魁張安樂一年500萬人民幣、竹聯邦3000萬人民幣的驚人內幕。